<resources>
    <string name="app_name">Kalistenika</string>
    <string name="description_pompka">Pozycja wyjściowa dla tego ćwiczenia to podpór przodem. Wyprostuj tułów, ręce ustaw prostopadle do osi ciała na szerokość barków. Wyprostuj nogi w stawach kolanowych, złącz stopy i pilnuj tego, by palce stóp i dłonie idealnie, mocno opierały się o podłoże. Jeśli jesteś gotowy, rozpocznij ćwiczenie. Napnij mięśnie brzucha i pośladków, po czym spokojnie zegnij ramiona. Aby ćwiczenie było skuteczne pamiętaj, aby przez cały czas ciężar ciała spoczywał wyłącznie na rękach i stopach. Pamiętaj by tułów był w linii prostej, a biodra, co początkowo może okazać się niemożliwe, nie opadały. Poprawnie wykonywane pompki pomagają wzmocnić mięsnie klatki piersiowej, barków, ramion i całego tułowia.</string>
    <string name="description_dipy">Do tego ćwiczenia nie musisz wykorzystywać specjalistycznych sprzętów, wystarczą stabilne podpory, których może nie zauważasz na co dzień, a jest ich mnóstwo w domu, na ulicach czy na placach zabaw. By uniknąć niechcianej kontuzji, pamiętaj o dokładnym rozgrzaniu obręczy barkowej. Złap drążek chwytem neutralnym ( dłonie zwrócone na zewnątrz), podkurcz nogi tak, by nie dotykały podłoża i wybij się w górę jednocześnie prostując ramiona. Teraz następuje najważniejsza część ćwiczenia- nabierz powietrza i płynnym ruchem opuść się aż do momentu, w którym poczujesz napięcie w barkach. Ćwiczenie powtarzaj tak długo, na ile jesteś w stanie, przy czym pamiętaj o kontroli oddechu.</string>
    <string name="description_podciaganie">Istnieją dwie techniki wykonywania tego ćwiczenia w zależności od tego, którą partię ciała chcesz wyrzeźbić. Jeśli jest to bicepsy, złap drążek podchwytem, ale jeżeli bardziej zależy ci na wzmocnieniu kondycji pleców, wybierz nachwyt. To tyle jeśli chodzi o różnice, dalsze elementy ćwiczenia w obu przypadkach wykonuj tak samo. Połóż dłonie na drążku odrobinę wychodząc poza szerokość barków i mocno go chwyć. Wyprostuj ręce i głowę. Podciągnij się jednym płynnym ruchem. Spróbuj się przy tym nie kołysać. Ciało prowadź jak najbliżej drążka, podnoś się aż do momentu, w którym broda znajdzie się na wysokości drążka, po czym opuść się, prostując ręce. Pamiętaj, by pracować wyłącznie rękoma, reszta ciała powinna zostać nieruchoma.</string>
    <string name="description_przysiady">Jest to niezwykle skuteczny sposób na smukłe uda i uniesione pośladki. Jednak by osiągnąć takie rezultaty należy pamiętać o precyzyjnym wykonywaniu ćwiczenia. Rozstaw nogi na szerokość barków, pamiętaj, by kolana nie wychodziły za linię palców stóp, wypychaj biodra do tyłu, aż do momentu w którym znajdą się w pozycji równoległej do podłoża, zatrzymaj na chwilę ruch, po czym wróć do pozycji wyjściowej. Staraj się, by podczas wykonywania przysiadów nie odrywać stóp od podłoża. Niczego nie rób na siłę, wykonaj tyle powtórzeń ile jesteś w stanie zrobić precyzyjnie.</string>
    <string name="description_nogi">Głównymi mięśniami, które angażujemy podczas wykonywania tego ćwiczenia to mięśnie proste brzucha. Możemy wykonywać je zarówno na desce przeznaczonej do tego typu ćwiczeń, jednak równie dobrze sprawdzi się po prostu podłoga. Połóż się na plecach, wyprostuj nogi, a ramiona unieś nad głowę. By zapewnić lepsza stabilizację ciała możesz chwycić za jakiś punkt oparcia, na przykład kaloryfer. Kiedy już jesteś w takiej pozycji rozpocznij podciąganie kolan do klatki piersiowe. Postaraj się utrzymać ciało w pozycji nieruchomej, pozwól pracować nogom.</string>
    <string name="description_mostek">Jest to ćwiczenie często niedoceniane, a wpływa korzystnie zarówno na mięśnie pośladków, jaki i dwugłowe ud. Połóż się na plecach i zegnij nogi w kolanach pod katem 90 stopni. Ręce leżą luźno wzdłuż ciała. Stopy oprzyj stabilnie o podłoże powinny znajdować się pod kolanami. Następnie napnij mięśnie pośladków i unieś biodra maksymalnie w górę, przy czym plecy utrzymuj w pozycji neutralnej, by zbytnio nie obciążyć odcinka lędźwiowego.</string>
    <string name="description_muscle">Muscle up nazywane jest inaczej wejściem siłowym. Polega na podnoszeniu ciała na drążku. Stanowi połączenie ruchów podciągających i odwodzących. W tym ćwiczeniu możemy wyróżnić trzy etapy: podciągnięcie, przełamanie i wyprost ramion. Wykonaj bardzo wysokie podciągnięcie, oprzyj brzuch o drążek, jak gdybyś chciał przez niego przeskoczyć, po czym wróć do pozycji poprzedniej. Łokcie prowadź jak najbliżej ciała. Wykonaj tyle powtórzeń, ile jesteś w stanie. Jest to ćwiczenie niezwykle efektowne, ale i ryzykowne, dlatego wyjątkowo ważna jest solidna rozgrzewka.</string>

    <string name="description_frontlever">Jakie mięśnie odpowiadają za wykonanie tego elementu? Przy front lever mocno angażują się mięśnie brzucha, najszersze grzbietu, odcinek lędźwiowy, barki, tricepsy, przedramiona. Większość ćwiczeń, które wzmacniają ciało pod tę figurę, angażuje jednocześnie wyżej wymienione partie mięśniowe. Podczas wykonywania front lever najbardziej odczuwam brzuch, najszersze grzbietu i odcinek lędźwiowy.</string>
    <string name="description_backlever">Waga tyłem jest jednym z podstawowych i "prawdziwych" elementów wykonywanych na kółkach gimnastycznych, jest też bardzo dobrym ćwiczeniem stosowanym do nauki bardziej zaawansowanych elementów takich jak podpór wagą, rozpięcia czy samolot. Większość osób nawet nie zdaje sobie sprawy ,że potrafi wykonać ten element, więc u osób które posiadają już staż treningowy nawet półroczny przejścia między etapami będą następować błyskawicznie.</string>
    <string name="description_planche">Planche czyli tzw. „tablica”, to ćwiczenie niezwykle wymagające, wchodzące w skład treningu street workout. Każda osoba rozpoczynająca treningi kalisteniczne, marzy o tym by w przyszłości wykonać perfekcyjny planche, który jest niezwykle widowiskowy i świadczy o tężyźnie fizycznej osoby trenującej.</string>
    <string name="description_flaga">Flaga to jedna z najbardziej powszechnych figur w street workout. Wykonanie jej to marzenie wielu osób. Droga do jej wykonania jest niestety trudna.</string>
    <string name="description_dragonflag">Jest łatwiejszą wersją Human Flag (ludzkiej flagi). Szyję opiera się o słup i za pomocą siły rąk i brzucha unosi się ciało do kąta 90 stopni. Część osób może ją kojarzyć ze zdjęcia Bruce’a Lee, który wykonuje ją na ławce do wyciskania.</string>




    <string name="description_default">Wczytaj inną opcję.</string>

</resources>
